.\" Manpage for emilia-groups
.\" Contact caiofeviana@gmail.com for bugs and errors.
.TH man 1 "27 Dec 2018" "1.0" "emilia-config man page"
.SH NOME

emilia-config \- Facil Configuração de partes da Emilia System

.SH SINOPSE
emilia-config [options]

Quase 100% das vezes:

emilia-config -C <config> [opções] OU
emilia-config [opções] -C <config>

.SH DESCRIÇÃO
Este script instala um grupo escolhido para o usuário selecionado. Devido aos pacotes, configuração de root e skel, requer permissão de root.

É também usado para gerar a ISO da Emilia. Portanto é igual ao instalar outro desktop e as configurações da ISO de instalação.

.SH OPÇÕES
    -C <Config>
        Instale a configuração selecionada. Opções válidas são listadas em
            /usr/share/emilia/config/list/
            ou usando o comando emilia-groups-list -l
            
        Qualquer outro retorna um erro e faz o programa terminar.
        
    -p : Ignora a instalação de pacotes para a config. Use se já instalou os pacotes antes.
    -s : Instala para a pasta skel, para que novos usuários tenham a configuração por padrão.
    -u : Atualiza o sistema, recomendado. Mas é ignorado quando -p é usado.
    -U <usuário> : Usuário para se instalar o script se não for o usuário atual.
    -h : Uma mensagem de ajuda mostrando as opções.
    
.SH FUNCIONAMENTO

    Em /usr/share/emilia/config/list/ há uma pasta para cada configuração.
    Caso alguém deseje fazer uma para si mesmo, use a pasta exemplo, que mostra mais ou menos como é cada um deles. Não é obrigatório ter todos
    
    Detalhamento de cada arquivo na ordem que o programa analiza:
     - packages.list
        Lista de todos os pacotes, como deveriam ser passados ao pacman.
     - resources.install
        Analisa a pasta resources dentro do config e pega os arquivos de lá e instala onde necessário. cada linha deve ser como as seguintes, sendo todos presentes no resources. Ele cria a pasta onde está indicado se necessário e pastas DEVEM terminar com /.
        
        arquivo.txt local/na/home/final/pasta/
        arquivo2.png local/na/home/final/arquivofoto.png
        pasta local/na/home/
        config.cfg /etc/
        
     - main.sh
        Script em Bash que é rodado para configurar caso o resto do config não tenha suporte.
     
     - per-user.sh
        Idêntico ao de cima, mas roda para cada usuário
     
     - systemd.txt
        Não implementado. Pega o que tá lá e cria as hooks
     
     - dbus.list
        Lista de configurações que o Dbus usa. Gnome, cinnamon, mate, budgie... todos usam.
        Cada linha possui a 'categoria', chave e valor. Elas são salvas em /etc/dconf/db/local/01-Emilia
        Um exemplo do budgie de emilia em 27-12-18

        org/gnome/desktop/interface gtk-theme 'Daisy'
        org/gnome/desktop/interface cursor-theme 'capitaine-cursors-light'
        org/gnome/desktop/interface icon-theme 'Papirus'
        com/solus-project/budgie-panel builtin-theme false
        com/solus-project/budgie-panel dark-theme false

        Além disso, para cada usuário ele cria um script para autostart que aplica para usuários já existentes.
     
     - autostart/initial.sh
        Script para iniciar com o sistema, ele executa uma vez apenas, não executando mais.
     
     - autostart/daily.sh
        Igual acima, mas executa sempre
        
.SH BUGS
    SystemD hook não foi implementado ainda
    Não precisar de root para executar e ter yay suporte. A sugestão é começar normal e escalar privilégios caso necessário além de uma variavel de 'requires-root' em uma config futura
.SH AUTORES
   - Caio Viana (caiofeviana@gmail.com)
   - Emilia Team (<no contact yet>)
